左右藍黃忽然齊心

金手指：左右藍黃忽然齊心 - 孫柏文

香港醫生、AO大聲疾呼話電子煙有害要禁，英國專家卻話如果電子煙普及，會少好多人患肺癌。 資料圖片

孫柏文曾經喺本欄分享過，由上世紀中創立標普500指數以來，表現最好就係賣萬寶路嘅Altri，理由係政府越管，就越冇對手越好賺。不過呢刻，煙仔真係出現強勁對手。就係電子蒸氣煙，Vape。

呢邊廂香港醫生、AO等大聲疾呼話有害要禁。那邊廂全球歷史最悠久反癌慈善組織Cancer Research UK話如電子蒸氣煙普及，會少好多人患肺癌。英國醫管局NHS內部智庫則建議，英國公立醫喺啲戒煙貼旁賣蒸氣煙。咁信香港醫生定係英國醫生？我梗係信英國醫生啦。

上周六，立法會就政府禁售蒸氣煙，畀市民發言。首先，我，自由市場塔利班、長毛，馬克思主義者、曾話過「每次聽到國歌，我都想嘔」嘅張倩盈、同一個用普通話講「我們一向都是愛國愛黨的」商會代表，全部異口同聲大力反對政府呢個建議。特首林鄭月娥話過想解除香港內部矛盾，電子蒸氣煙居然能令右、左、黃、藍企喺同一邊。林鄭真係好勁！

第二，發言反對嘅全部係好真心、好激動去反。發言支持嘅，聽落似中學辯論咁。點知真係被本報爆出港大迫啲學生撐政府。

最後，點解香港人記住殖民時代，覺得特區政府好廢？答案係當年打白粉，大幅補貼美沙酮。今日打煙仔，就諗住禁蒸氣煙。

孫柏文
獨立股評人

本欄逢周二刊出

上一則
上一則
亮說亮話：監管不力向誰問責 (湯文亮)

下一則
下一則
操盤手札記：中港股市現魔咒 (割柑人)

根本成班傻西，唔單只電子煙，香煙都應該禁撚柒佢啦。淨係禁電子煙有撚用，根本沒乜人食，班煙鏟繼續日日吸做火車頭
屌你老母班仆街成撚日喺緩跑經旁吸煙，跑隔離d人真係同你共享煙霧呀